\documentclass[11pt]{article}

\newcommand{\titrechapitre}{}%Ensembles de nombres -- Exercices}
\newcommand{\titreclasse}{}%Lycée Jean-Baptiste \textsc{Corot}}
\newcommand{\pagination}{\thepage/\pageref{LastPage}}
\newcommand{\topbotmargins}{2cm}
\newcommand{\spacebelowexo}{5mm}

\input{/home/erou/teaching/corot/latex/layout-color.tex}

\usepackage{dirtytalk}

\begin{document}

% Remarques
% =========
%
% Capacités attendues
% -------------------
%
% [x] Établir la convergence d'une suite, ou sa divergence vers +inf/-inf
% [x] Raisonner par *récurrence* pour établir une propriété d'une suite
% [ ] Étudier des phénomènes d'évolution modélisables par une suite
%
% Barême
% ------
%
% I.1. 0.5 énonciation prop P_n 0.5 rédaction initialisation/hérédité 0.5 calcul
%      0.5 conclusion
% I.2.(a) 0.5 idée (u_n)^2 < u_n × 2 0.5 idée u_n×2 = u_n+u_n < u_n+2
% I.2.(b) 0.5 idée calcul u_{n+1}-u_n 0.5 calcul
% I.3. 0.5 théorème correct
%
% II.1. 0.5 énonciation prop P_n 0.5 rédaction initialisation/hérédité 0.5 calcul
%       0.5 conclusion
% II.2. 0.5 argument
%
% III.(a) 0.5 factorisation 0.5 argument
% III.(b) 0.5 limites num./dénom. 0.5 opération lim.
% III.(c) 0.5 factorisation 0.5 opération lim.

\begin{center}
\textbf{\LARGE \textsc{Évaluation -- Limites de suites}}\\[2mm]

{\large Lundi 23 Septembre 2024, durée : 0h45}\\[1mm]
\noindent\rule{8cm}{0.4pt}\\[1mm]
\textbf{\textsc{Consignes à respecter}}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*/}]
\item \textbf{Toutes les réponses doivent être justifiées.}
\item Une grande importance sera accordée à la rédaction de la
  copie.
\item \underline{\textbf{Soulignez ou encadrez vos résultats}}.
\item La calculatrice est \textbf{autorisée}.
\end{enumerate}
\noindent\rule{12cm}{0.4pt}
\end{center}

\begin{center}
  Bon courage !
\end{center}

\begin{exo} \emph{(4,5 points)}\\
  Soit $(u_n)$ la suite définie par $u_0=1$ et, pour tout $n\in\mathbb{N}$,
  $u_{n+1}=\sqrt{2+u_n}$.
  \begin{enumerate}
    \item Démontrer que, pour tout $n\in\mathbb{N}$, on a $0<u_n<2$.
    \item \begin{enumerate}
        \item Démontrer que, pour tout $n\in\mathbb{N}$, $\left( u_n \right)^2 < u_n+2$.
        \item En déduire que la suite $(u_n)$ est croissante.
      \end{enumerate}
    \item Justifier que la suite $(u_n)$ est convergente.
  \end{enumerate}
\end{exo}

\begin{exo}\emph{(2,5 points)}\\
  Soit $(u_n)$ une suite définie par $u_0=2$ et 
  \[
    \forall n\in\mathbb{N},\,u_{n+1}=\frac{u_n}{1+u_n}.
  \]
  \begin{enumerate}
    \item Démontrer que pour tout $n\in\mathbb{N}$,
      \[
        u_{n}=\frac{2}{2n+1}.
      \]
    \item En déduire la limite de $u_n$.
  \end{enumerate}
\end{exo}

\begin{exo}\emph{(3 points)}\\
  Déterminer les limites suivantes.
  \begin{align*}
    \textbf{a)}\;&\lim_{n\to+\infty}\left( \frac{n^2+n+1}{100\times n} \right) &
    \textbf{b)}\;&\lim_{n\to+\infty}\left( \frac{-n^7}{\frac{1}{\sqrt n}-5}
    \right) &
    \textbf{c)}\;&\lim_{n\to+\infty}\left( n^3 - 2n^2 - 3n - 4 \right)
  \end{align*}
\end{exo}

\end{document}
